<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ニク</title>
    <link>https://niku.page/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ニク</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://niku.page/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>アゴラのRSSを作る</title>
      <link>https://niku.page/%E3%82%A2%E3%82%B4%E3%83%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E3%82%A2%E3%82%B4%E3%83%A9/</guid>
      <description>【Vlog】日本は緊急事態なのか - YouTube
アゴラにはRSSがないので不便だ。池田信夫の最新記事を追いたい。RSSはFeed43で作ることができる。
これがアゴラのRSSだ。今のところ正常に動作している。
Feed43 (Feed For Free) : アゴラ 言論プラットフォーム
作り方は以下の記事にある。
【Feed43】RSS配信をしていないサイトでRSSフィードを独自に作る方法 | みんな栄養に頼りすぎてる
「ネット世論」なんて、ごく一部の偏ったサンプル。政治は全国民を相手にしてるんだから、投票にも行かないオタクの意見の影響力なんかほとんどない。あまり夜郎自大ににならないほうがいい。
&amp;mdash; 池田信夫 (@ikedanob) September 17, 2010 
ツイッターで池田信夫をフォローすると分かるがブログを経由させたりメルマガに誘導したりする。完結した記事へと到達するまでにトラップが多い。だから更新通知としては使えない。
Feed43のRSSにはひと手間を加える。全文表示サービスを使用してアゴラに飛ばずに読めるようにする。こうする方が圧倒的に便利だ。
アゴラ 言論プラットフォーム (full-text feed)
RSSリーダーは必要ない。BlogtrottrにRSSフィードを入力してメールで受信する。Gmailであれば自由自在にフィルタリングできる。Inoreaderはフィルタリングするのに1年間で5000円も払わなければならない。RSSリーダーごときにその価値はない。
Free realtime RSS and Atom feed to email service. Get your favourite blogs, feeds, and news delivered to your inbox.
尾藤 克之 – アゴラ 言論プラットフォーム
アゴラで他に読みたい筆者は少ない。おすすめは尾藤克之だ。かなりの量の書評がある。何をしている人なのかは肩書に埋もれてわからない。アゴラのトップページからは絶対にたどり着けない。サイト内検索というテクニックを使うかRSSで網をかけるしかない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ときどの努力本は中身がない</title>
      <link>https://niku.page/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC/</guid>
      <description>ときどの新刊『世界一のプロゲーマーがやっている 努力2.0』が期間限定で無料公開された。
読み終えて買わなくて良かったと安どした。まるでイースターエッグだ。殻に「世界一」と「東大卒」が派手に描かれているだけである。
このつまらない作文を3万部も売った編集者は天才だ。目次だけを見ると興味をかきたてられるのだが実際に読むと肩透かしにあう。間違いなくときどこと谷口一が執筆したのだと確信した。プロのライターとの共同作業ではない。
継続の法則にある家に置くのはベッドだけという見出しに心が踊った。ミニマリストの考え方は気になる。読むと居心地の良い部屋は外に出るのが億劫になるとしか書いていなかった。情報があまりにも少なくて法則との接続がよく分からない。
メンタルの法則として自分の通信簿をつけるとある。本を参考にして通信簿をつけているという。どのような項目があるのかは書いていない。
努力本には具体的な話が少ない。あるとすれば深夜に空手の師範へメールをして怒られたということくらいだ。ライターを入れてときどから素材を引き出せていればこうはならなかった。
 これは拙著『職業、ブックライター。』でも書いたことだが、実は文章を書く仕事をしながら、書く重要性というのは3割程度だと私は考えている。それ以上に重要なのは、書く素材を見つけてくることだ。私の場合、そのための方法が、取材をすることであり、インタビューをすること。違う言い方をすれば、取材やインタビューに失敗したら、いい原稿は作れないと考えているのである。
 上阪徹の&amp;rdquo;ブックライター&amp;rdquo;式ワークスタイル～外出編～あえて非効率を選ぶ、ということ（上阪 徹） | 現代ビジネス | 講談社（1/4）
ときどの体験を原稿に落とせていない。だから何をどのように努力しているのか伝わってこない。世界一のプロゲーマーの本は読んでもためにならない。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>