<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ニク</title>
    <link>https://niku.page/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ニク</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://niku.page/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dota Underlordsの大ボスは誰でもなれる</title>
      <link>https://niku.page/%E5%A4%A7%E3%83%9C%E3%82%B9/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E5%A4%A7%E3%83%9C%E3%82%B9/</guid>
      <description>Dota Underlordsのノックアウトモードで大ボスに到達した。これは自慢できるものかというと疑問符がつく。このゲームはドンジャラと同じで底が浅く覚えることも少ないからだ。
上手くなりたければノックアウトモードでプレイすべきだ。スタンダードでは上達するのに時間がかかる。それにゴールド管理がそもそも不要だ。どのような要素を継ぎ足したとしてもドンジャラであることに変わりはない。絵合わせという単純な要素だけを短時間で遊べるのがノックアウトだ。
天鳳という麻雀のサイトがある。そこで数千試合したが上級卓より上には進めなかった。上には特上と鳳凰がある。Dota Underlordsは確実に麻雀以下だ。単純で勝ち筋が見つけやすい。麻雀は複雑で自分の押し引きが正解なのかすら判然としない。
大ボスになるには序盤の2ラウンドで連続して負けてはいけない。ノックアウトは体力が4しかないのだから当たり前の話だ。2つ落としたら7位以下にリーチだ。これではランクを上げることは不可能。だから序盤を落とさないように工夫する。たとえば後半に6が揃ってようやく強くなるようなアライアンスは選ばない。シーズン1だとメイジや暗殺者はスルーだ。スピリットはストームスピリットとエンバースピリットがメイジと暗殺なので注意が必要だ。スピリットの3体が重ならず育たない場合に逃げ場がない。もう一つは星2を作ることだ。構成にこだわってはいけない。流れてきたゴミを集めて手早く星2を作り即席で構成を考える。はじめに思い描いていた通りにいかないのが歯がゆいが頭の体操だと割り切るべきだ。
強い構成を知ることも大事だ。勉強するのは簡単で上級者の配信を視聴するだけだ。英語はわからなくても問題ない。ドンジャラは解説なしに見るだけで理解できる。弱い構成では絶対に1位は取れない。だから構成に注目する。アイテムやポジションはどうでもよい。構成を知るというのは最終形を記憶するということではない。ピンフやタンヤオを覚えるだけでは意味がないのと一緒だ。複数の変化をどのように選択しているのか頭に入れる必要がある。他人のプレイは退屈なので勝てなくて行き詰まったら見るとよい。
Comment from discussion Mage alliance.
スピリットとメイジの構成を紹介している。ヴォイドを後半に付け足す。ノックアウトではあまり見ない。最終形を知るだけならredditで情報を集めた方が早い。それよりも早いのは試合で勝ち残った構成をじっくり眺めることだ。
このような構成に釣られてはいけない。チャンピョンや屈強などの育てば強い系は成績が安定しない。お手軽で強い構成の変化を頭に入れてその場しのぎで早めに星2を作る。これだけで大ボスに誰でもなれる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dota Underlordsのランクマッチが壊れる</title>
      <link>https://niku.page/%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%83%83%E3%83%81/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%83%83%E3%83%81/</guid>
      <description>Dota Underlordsのランクマッチが壊れている。以前のように同ランクでマッチングしなくなった。
ノックアウトモードでプレイしている。ランクはボスだ。ベータではホワイトスパイアの支配者とマッチングすることはなかった。なぜこのようなことが起きているのかは不明。中級者が超上級者に勝てないわけではない。将棋ではなく麻雀だからだ。最終型も無情6やハンター6など簡単なものがある。だからといって無差別級で良いはずがない。
超上級者と当たる弊害は終盤に進めずに終わることだ。試合が進むほどやることは減るので練習としては中盤までで十分だ。しかし上位に入らないとランクポイントも入らないし徒労感が強いのでモチベーションが落ちる。上手くなるうえで大切なことはやる気である。そのやる気は勝つことでしか維持できない。現在の状況は無敵のAIに挑むようなものでプレイヤーが離れる要因になりうる。
新たに実装された街歩きだがPCだと重い。Googleマップの3D表示のように描画しているせいだ。俯瞰で見下ろすだけで街を歩けるわけではない。クエストを消化しても展開していく街並みは均一で退屈だ。
ベータでは実績をすべてアンロックしてゴミのような紋章を受け取った。運営にセンスがないのだ。街歩き限定のアイテムを集める作業もこれと似ていて時間の無駄だ。こんなものに開発リソースを割くのは馬鹿げている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caillouが海外で嫌われている理由</title>
      <link>https://niku.page/%E3%83%98%E3%82%A4%E3%83%88/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E3%83%98%E3%82%A4%E3%83%88/</guid>
      <description>Oh yeah!! : MakeMeSuffer
YouTubeでCaillouを見ると低評価が目立つ。通常この手のアニメーションは高評価が低評価を圧倒的に上回るものだ。
Caillouは海外で嫌われている。理由はクソガキを思わせる特徴があるからだ。redditにはCaillouhateというフォーラムもある。フォーラムの紹介文にはハゲのクソ野郎とある。クソさをまとめたブログもある。それらの意見を紹介する。
テーマソングがクソだ。高音が耳に刺さる。歌詞も間抜けでセンスがない。名前が48回も連呼される。実際は6回であるが。この特徴を際立たせたパロディがある。
 Caillouはハゲていてガンを患っているかのようだ。ステージ4かもしれない。しかし見た目とは反対に健康体である。そこが視聴者に違和感を抱かせる。ハゲている説明が一切ないのも不適切だ。
顔が気持ち悪い。まつ毛がない。鼻はなくはないが抽象的すぎる。他のキャラクターも含めて奇妙なマンダリン・カラーである。低めの立襟の事だ。
導入部のCaillouの人形が裸にオーバーオール。細部に無頓着であまりにもでたらめだ。
Rosieの扱い方がひどいエピソードがある。
Caillou bad. from r/caillouhate 
家にも服にも原色を多用している。
Even his fucking house looks like its gonna start bitching like the little shit it is from r/caillouhate 
教育的価値もエンターテイメントとしての価値も見いだせない。エピソードに掴みどころがなく退屈だ。
Caillouはめそめそしたり意味のないところで笑う。大人をいらだたせる子供の特徴が満載だ。子供嫌いに耐えがたい苦痛を与えるアニメである。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ときどの努力本は中身がない</title>
      <link>https://niku.page/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC/</guid>
      <description>ときどの新刊『世界一のプロゲーマーがやっている 努力2.0』が期間限定で無料公開された。
読み終えて買わなくて良かったと安どした。まるでイースターエッグだ。殻に「世界一」と「東大卒」が派手に描かれているだけである。
このつまらない作文を3万部も売った編集者は天才だ。目次だけを見ると興味をかきたてられるのだが実際に読むと肩透かしにあう。間違いなくときどこと谷口一が執筆したのだと確信した。プロのライターとの共同作業ではない。
継続の法則にある家に置くのはベッドだけという見出しに心が踊った。ミニマリストの考え方は気になる。読むと居心地の良い部屋は外に出るのが億劫になるとしか書いていなかった。情報があまりにも少なくて法則との接続がよく分からない。
メンタルの法則として自分の通信簿をつけるとある。本を参考にして通信簿をつけているという。どのような項目があるのかは書いていない。
努力本には具体的な話が少ない。あるとすれば深夜に空手の師範へメールをして怒られたということくらいだ。ライターを入れてときどから素材を引き出せていればこうはならなかった。
 これは拙著『職業、ブックライター。』でも書いたことだが、実は文章を書く仕事をしながら、書く重要性というのは3割程度だと私は考えている。それ以上に重要なのは、書く素材を見つけてくることだ。私の場合、そのための方法が、取材をすることであり、インタビューをすること。違う言い方をすれば、取材やインタビューに失敗したら、いい原稿は作れないと考えているのである。
 上阪徹の&amp;rdquo;ブックライター&amp;rdquo;式ワークスタイル～外出編～あえて非効率を選ぶ、ということ（上阪 徹） | 現代ビジネス | 講談社（1/4）
ときどの体験を原稿に落とせていない。だから何をどのように努力しているのか伝わってこない。世界一のプロゲーマーの本は読んでもためにならない。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>