<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ニク</title>
    <link>https://niku.page/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ニク</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://niku.page/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>YouTubeで英語多読</title>
      <link>https://niku.page/youtube%E3%81%A7%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E5%A4%9A%E8%AA%AD/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/youtube%E3%81%A7%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E5%A4%9A%E8%AA%AD/</guid>
      <description>動画で英語の多読をする。その際ブラウザの拡張機能であるMouse Dictionaryと英辞郎を使用する。字幕をマウスオーバーすると日本語の意味が表示される。
昨年は簡単な英文をGoogle翻訳を通してでしか理解できなかった。現在はゲーム実況に耐えられる。耐えられるという表現は曖昧かもしれない。動画の視聴を途中で投げ出さないでいられるのはそれなりに意味が分かるからだ。多読の効果は実感している。
  Red Ball on the Floor
The ball is on the floor. It is a red ball. It is a rubber ball. The baby looks at the ball. The cat looks at the ball. The cat is black. The cat walks over to the ball. The cat hits the ball with its paw. The ball rolls on the floor. The baby smiles.   経過報告 2020-01-21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オーストラリアでも自粛ムードと同調圧力</title>
      <link>https://niku.page/%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%A9%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%81%A7%E3%82%82%E8%87%AA%E7%B2%9B%E3%83%A0%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%A8%E5%90%8C%E8%AA%BF%E5%9C%A7%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%A9%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%81%A7%E3%82%82%E8%87%AA%E7%B2%9B%E3%83%A0%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%A8%E5%90%8C%E8%AA%BF%E5%9C%A7%E5%8A%9B/</guid>
      <description>オーストラリアにも自粛ムードがある。同調圧力を利用して過剰な自粛を求める人々も目につく。
 Hundreds of thousands of people signed a petition to cancel Sydney’s New Year’s Eve fireworks show. They want to use the $4.5 million for the show to help firefighters or the people affected by the fires. The Australian Prime Minister said that he will not cancel the show.
 Australia’s Fires – level 3 | News in Levels
オーストラリアのビクトリア州で大勢の人々が火事による影響で避難を余儀なくされた。新年にシドニーで行われる花火大会の中止を求めて数十万人が署名をした。新年を祝うための予算を消防士や火事による避難者へ振り向けろという。首相は花火大会を中止するつもりはない。
個人であれば勝手に自粛していればよいが集団でとなると問題だ。同調圧力が働いてこれまで気に留めていなかった人々が自粛ムードに巻き込まれる。道徳を振りかざす人々は自分が正しいと信じている。
 一番目は政府は市民を気にかけていないという極論だ。二番目は火事に巻き込まれた人々のことを考えていないと首相を非難している。三番目は首相は花火の前に避難者のことを考えるべきという一般論だ。
物事を分け隔てて考えることのできない人々がいる。個人であればマルチタスクは嫌われるが政府は違う。花火を中止すべき義務はない。AをしているときにBをしてはならないなどという法律もない。
同調圧力は身勝手で感情的な人間が作り出す。雰囲気に流されずに物事を公平に判断するのが政府の努めだ。その点からも中止を拒否した首相の決断は正しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ときどの努力本は中身がない</title>
      <link>https://niku.page/%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%A9%E3%81%AE%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC%E3%81%AF%E4%B8%AD%E8%BA%AB%E3%81%8C%E3%81%AA%E3%81%84/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%A9%E3%81%AE%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC%E3%81%AF%E4%B8%AD%E8%BA%AB%E3%81%8C%E3%81%AA%E3%81%84/</guid>
      <description>ときどの新刊『世界一のプロゲーマーがやっている 努力2.0』が期間限定で無料公開された。
読み終えて買わなくて良かったと安どした。まるでイースターエッグだ。殻に「世界一」と「東大卒」が派手に描かれているだけである。
このつまらない作文を3万部も売った編集者は天才だ。目次だけを見ると興味をかきたてられるのだが実際に読むと肩透かしにあう。間違いなくときどこと谷口一が執筆したのだと確信した。プロのライターとの共同作業ではない。
継続の法則にある家に置くのはベッドだけという見出しに心が踊った。ミニマリストの考え方は気になる。読むと居心地の良い部屋は外に出るのが億劫になるとしか書いていなかった。情報があまりにも少なくて法則との接続がよく分からない。
メンタルの法則として自分の通信簿をつけるとある。本を参考にして通信簿をつけているという。どのような項目があるのかは書いていない。
努力本には具体的な話が少ない。あるとすれば深夜に空手の師範へメールをして怒られたということくらいだ。ライターを入れてときどから素材を引き出せていればこうはならなかった。
 これは拙著『職業、ブックライター。』でも書いたことだが、実は文章を書く仕事をしながら、書く重要性というのは3割程度だと私は考えている。それ以上に重要なのは、書く素材を見つけてくることだ。私の場合、そのための方法が、取材をすることであり、インタビューをすること。違う言い方をすれば、取材やインタビューに失敗したら、いい原稿は作れないと考えているのである。
 上阪徹の&amp;rdquo;ブックライター&amp;rdquo;式ワークスタイル～外出編～あえて非効率を選ぶ、ということ（上阪 徹） | 現代ビジネス | 講談社（1/4）
ときどの体験を原稿に落とせていない。だから何をどのように努力しているのか伝わってこない。世界一のプロゲーマーの本は読んでもためにならない。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>