<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ニク</title>
    <link>https://niku.page/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ニク</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://niku.page/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Caillouを見る。ビーンバッグを使った遊び</title>
      <link>https://niku.page/caillou%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%82%8B%E3%83%93%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%B0%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%A3%E3%81%9F%E9%81%8A%E3%81%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/caillou%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%82%8B%E3%83%93%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%B0%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%A3%E3%81%9F%E9%81%8A%E3%81%B3/</guid>
      <description>Caillou - WildBrain - YouTube
Caillou&amp;rsquo;s Sleepover | Caillou Cartoon - YouTubeを見ているとビーンバッグを使った遊びをするところが描かれていた。お手玉のようなものだ。
ビーンバッグレースはくじを引いてペアを決め2組に別れる。一方の組は離れた木の側に立つ。第一走者はスタートラインから木まで走りビーンバッグを手渡す。第二走者はビーンバッグを手にゴールする。カイユーは走ることに夢中で第二走者を無視してゴールする。カイユーは勝ったと叫ぶ。そこへ女の子が私を忘れていると詰め寄る。待ち受けている人間をスルーするというのは子供でもあり得ない。カイユーを知的に低く描きすぎている。ナレーションでは集中していたせいだとフォローしているが無理がある。
次のレースでは女の子が滑り台まで走る。滑り台の上から転がしたビーンバッグを男の子が拾う。砂場を囲う縁を歩いてゴールするのだがカイユーはバランスを崩しそうになる。別の男の子が先にゴールする。レースよりも縁を渡れたことがカイユーには喜ばしく思えている。初めて自転車に乗ることができたときの達成感に近い。子供にとってバランスは重要なことだ。レース後にはおやつのゼリービーンズが配られる。楽しい遊びの締めくくりを演出するために食事のシーンが選ばれるのだ。
ナレーションではゼリービーンズがカイユーらの好物であると説明される。
 Jelly beans were definitely Caillou favorite kind of bean and he knew someone else who just loved them.
 ゼリービーンズの材料は水あめ、グラニュー糖、かたくり粉と水だ。カイユーはすでに砂糖菓子を何度も与えられていると考えられる。子供が砂糖漬けにされているのは残念だ。休憩時のおやつはりんごやバナナが望ましい。ゼリービーンズをいくら食べても満腹感は得られない。
カイユーは帰宅して妹のロージーとも簡単なビーンバッグレースをしてゼリービーンズを頬張る。砂糖菓子がなくなるとレースはできないと主張する。ご褒美がないと遊びですら続けるモチベーションが沸かないのである。
 There are no more jelly beans to win.
 Caillouは英語のリスニングには良いが教育上の配慮がなされた物語ではない。制作者が何も考えていない印象だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ときどの努力本は中身がない</title>
      <link>https://niku.page/%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%A9%E3%81%AE%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC%E3%81%AF%E4%B8%AD%E8%BA%AB%E3%81%8C%E3%81%AA%E3%81%84/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://niku.page/%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%A9%E3%81%AE%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC%E3%81%AF%E4%B8%AD%E8%BA%AB%E3%81%8C%E3%81%AA%E3%81%84/</guid>
      <description>ときどの新刊『世界一のプロゲーマーがやっている 努力2.0』が期間限定で無料公開された。
読み終えて買わなくて良かったと安どした。まるでイースターエッグだ。殻に「世界一」と「東大卒」が派手に描かれているだけである。
このつまらない作文を3万部も売った編集者は天才だ。目次だけを見ると興味をかきたてられるのだが実際に読むと肩透かしにあう。間違いなくときどこと谷口一が執筆したのだと確信した。プロのライターとの共同作業ではない。
継続の法則にある家に置くのはベッドだけという見出しに心が踊った。ミニマリストの考え方は気になる。読むと居心地の良い部屋は外に出るのが億劫になるとしか書いていなかった。情報があまりにも少なくて法則との接続がよく分からない。
メンタルの法則として自分の通信簿をつけるとある。本を参考にして通信簿をつけているという。どのような項目があるのかは書いていない。
努力本には具体的な話が少ない。あるとすれば深夜に空手の師範へメールをして怒られたということくらいだ。ライターを入れてときどから素材を引き出せていればこうはならなかった。
 これは拙著『職業、ブックライター。』でも書いたことだが、実は文章を書く仕事をしながら、書く重要性というのは3割程度だと私は考えている。それ以上に重要なのは、書く素材を見つけてくることだ。私の場合、そのための方法が、取材をすることであり、インタビューをすること。違う言い方をすれば、取材やインタビューに失敗したら、いい原稿は作れないと考えているのである。
 上阪徹の&amp;rdquo;ブックライター&amp;rdquo;式ワークスタイル～外出編～あえて非効率を選ぶ、ということ（上阪 徹） | 現代ビジネス | 講談社（1/4）
ときどの体験を原稿に落とせていない。だから何をどのように努力しているのか伝わってこない。世界一のプロゲーマーの本は読んでもためにならない。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>