<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ニク</title>
    <link>https://niku.page/</link>
    <description>Recent content on ニク</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://niku.page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
          <title>ときどの努力本は中身がない</title>
          <link>https://niku.page/%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%A9%E3%81%AE%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC%E3%81%AF%E4%B8%AD%E8%BA%AB%E3%81%8C%E3%81%AA%E3%81%84/</link>
          <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%A9%E3%81%AE%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E6%9C%AC%E3%81%AF%E4%B8%AD%E8%BA%AB%E3%81%8C%E3%81%AA%E3%81%84/</guid>
          <description>ときどの新刊『世界一のプロゲーマーがやっている 努力2.0』が期間限定で無料公開された。
読み終えて買わなくて良かったと安どした。まるでイースターエッグだ。殻に「世界一」と「東大卒」が派手に描かれているだけである。
このつまらない作文を3万部も売った編集者は天才だ。目次だけを見ると興味をかきたてられるのだが実際に読むと肩透かしにあう。間違いなくときどこと谷口一自身が執筆したのだと確信した。プロのライターとの共同作業ではない。
継続の法則にある家に置くのはベッドだけという見出しに心が踊った。ミニマリストの考え方は気になる。読むと居心地の良い部屋は外に出るのが億劫になるとしか書いていなかった。情報があまりにも少なくて法則との接続がよく分からない。
メンタルの法則として自分の通信簿をつけるとある。本を参考にして通信簿をつけているという。どのような項目があるのかは書いていない。
努力本には具体的な話が少ない。あるとすれば深夜に空手の師範へメールをして怒られたということくらいだ。ライターを入れてときどから素材を引き出せていればこうはならなかった。以下にプロの原稿の作り方を引用する。
 これは拙著『職業、ブックライター。』でも書いたことだが、実は文章を書く仕事をしながら、書く重要性というのは3割程度だと私は考えている。それ以上に重要なのは、書く素材を見つけてくることだ。私の場合、そのための方法が、取材をすることであり、インタビューをすること。違う言い方をすれば、取材やインタビューに失敗したら、いい原稿は作れないと考えているのである。
 上阪徹の&amp;rdquo;ブックライター&amp;rdquo;式ワークスタイル～外出編～あえて非効率を選ぶ、ということ（上阪 徹） | 現代ビジネス | 講談社（1/4）
つまらない人間には特徴がある。それは本音を言わないことだ。年齢を重ねて取り繕うことだけがうまくなるのは寂しいものだ。</description>
        </item>
        <item>
          <title>お問い合わせ</title>
          <link>https://niku.page/%E3%81%8A%E5%95%8F%E3%81%84%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B/</link>
          <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E3%81%8A%E5%95%8F%E3%81%84%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B/</guid>
          <description>注意 お問い合わせの内容によっては回答できない場合があります。
メールアドレス fleshblock@gmail.com</description>
        </item>
        <item>
          <title>プライバシーポリシー</title>
          <link>https://niku.page/%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%90%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%AA%E3%82%B7%E3%83%BC/</link>
          <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%90%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%AA%E3%82%B7%E3%83%BC/</guid>
          <description>広告の配信について 当サイトは第三者配信の広告サービスである「Google Adsense」を利用しています。
広告配信事業者はユーザーの興味に応じた広告を表示するためにCookieを使用することがあります。Cookieを無効にする設定およびGoogle Adsenseに関する詳細は広告 – ポリシーと規約 – Googleで確認できます。
第三者がコンテンツおよび宣伝を提供し訪問者から直接情報を収集することがあります。訪問者のブラウザにCookieを設定したりこれを認識します。
アクセス解析ツールについて 当サイトではGoogleによるアクセス解析ツールである「Googleアナリティクス」を利用しています。
このGoogleアナリティクスはトラフィックデータの収集のためにCookieを使用しています。このトラフィックデータは匿名で収集されているので個人を特定するものではありません。この機能はCookieを無効にすることで収集を拒否できます。この規約の詳細はこちらで確認できます。
免責事項 当サイトで掲載している画像の著作権等は各権利所有者に帰属します。記事の内容や掲載画像等に問題がある場合は各権利所有者本人が直接メールでご連絡ください。確認後に対応させていただきます。
当サイトからリンクなどによって他のサイトに移動した場合は移動先で提供される情報などについて一切の責任を負いません。
当サイトのコンテンツは可能な限り正確な情報を掲載するよう努めています。しかし情報が古くなっていることがあります。当サイトに掲載された内容によって生じた損害等の一切の責任を負いません。
プライバシーポリシーの変更について 当サイトは個人情報に関して適用される日本の法令を遵守するとともに本ポリシーの内容の改善に努めます。修正された最新のプライバシーポリシーは常に本ページにて開示されます。</description>
        </item>
        <item>
          <title>運営者情報</title>
          <link>https://niku.page/%E9%81%8B%E5%96%B6%E8%80%85%E6%83%85%E5%A0%B1/</link>
          <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E9%81%8B%E5%96%B6%E8%80%85%E6%83%85%E5%A0%B1/</guid>
          <description>運営者 fleshblock
自己紹介 私たちのキリスト集会は30年という長きにわたり活動して参りました。結論から申し上げますと信徒数は伸びませんでした。
多くの信徒が離脱し創価学会へと流れる背景には現世利益（げんせりやく）という問題があります。キリスト教徒であるには死後の世界を信じ続けなければならないのです。
日本人には霊的世界が理解できません。「天国は、ほんとうにある」だから天国ポイントを貯めようと口を酸っぱくしてゆっても無駄でした。
画像のムスリムを見てください。サラートで「アッラーのほかに神はなし、ムハンマドは神の使徒なり」と祈っています。
サラートとはクルアーン29章45節で「あなたに啓示された啓典を読誦（どくじゅ）しなさい。そしてサラートの務めを守りなさい。本当にサラートは淫らな行為と悪行から遠ざける」と説明されています。
ムスリムは一日5回のサラートが義務づけられています。どうしてこのような信仰を持てるのでしょうか。それは死後の復活と楽園の報償を信じているからです。
これまでの皆様からのご支援に心より感謝申し上げます。</description>
        </item>
        
  </channel>
</rss>
