<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ニク</title>
    <link>https://niku.page/</link>
    <description>Recent content on ニク</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://niku.page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
          <title>Dota Underlordsのホワイトスパイアの支配者は猿にでも到達可能である</title>
          <link>https://niku.page/%E3%83%9B%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%B9%E3%83%91%E3%82%A4%E3%82%A2%E3%81%AE%E6%94%AF%E9%85%8D%E8%80%85/</link>
          <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E3%83%9B%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%B9%E3%83%91%E3%82%A4%E3%82%A2%E3%81%AE%E6%94%AF%E9%85%8D%E8%80%85/</guid>
          <description>ノックアウトモードにおいて最高ランクのホワイトスパイアの支配者に到達した。昨年の12月にこのモードが追加され、シーズン1が2月25日に始まった。5ヶ月が経過してようやくスタート地点に立つことができた。それもこれも、大ボスへとランクを上げるまで自己流でプレイしていたせいである。
ホワイトスパイアの支配者に到達することは誰にでも可能だ。なぜなら、上手い人間の動画を参考にしてプレイをする単純作業に過ぎないからである。真似をするだけで勝てるとなると大ボスで溢れかえるのではないかと思われるかもしれない。確かに、Dota Underlordsのプレイ動画はそれなりに再生数がある。しかし、自分よりも強いプレイヤーを参考にして真剣に学ぼうとする人間はひと握りだ。たとえば、Twitchの動画を探してまで見る人はほとんどいない。リーダーボードの上位をキープするドイツ人プレイヤーでも再生回数を見ると1桁だ。
Twitchの動画は直接見ずにyoutube-dlでダウンロードしている。YouTubeチャンネルに、設定をプライベートにして、アップロードしている。いつでもどこでも手軽に見られることが大切である。
Dota Underlordsはドンジャラであるから他のプレイヤーの手に意識を向けることはない。たとえば、麻雀で他家の手を考慮しなければゼンツするだけの馬鹿である。オリという手段を行使できるゲームとは根本的に違う。戦術がないDota Underlordsは学習時に解説すら必要としない。したがって、勝ち続けているプレイヤーを真似ることで強くなることは必然である。ただし、漫然と見ていては記憶に残らない。動画を止めて麻雀の「何切る」のようにすべきだ。多少なりとも頭を働かせなければコピーすることはできない。
感情的になって短期的な結果を追うのはよくない。なぜなら、ダウンスイングで右往左往していては勝てないし、ランクを早く上げたいと願い闇雲にプレイするだけでは正しい決断を下すことができない。したがって、ポーカーの基本的な考え方を参考にすることはDota Underlordsにおいても有益である。
  ポーカーのさまざまな現実を理解し受け入れる 長期的視野でプレイする 金を儲けることよりも正しい決断を下すことを優先させる 金への執着を捨てる 自尊心を持ち込まない あらゆる感情を決断から排除する 分析と改善のサイクルを継続的に繰り返す   イアン・テイラー、マシュー・ヒルガー著、フジタカシ訳『賭けの考え方』パンローリング株式会社、2011年、p.131
とりわけ大事なのは6番の感情を排除することだ。ノックアウトモードは体力が4と、わずかしかないので焦ってしまうことが多々ある。それゆえに、精神的な問題がミスを誘発してしまうのである。
 感情はスターティングハンドの選択や、2番目に強いハンドを諦める能力に何の役にも立たない。感情はただ判断力を鈍らせ、あなたの注意を本来考えなくていいことに向けてしまうのだ。
 イアン・テイラー、マシュー・ヒルガー著、フジタカシ訳『賭けの考え方』パンローリング株式会社、2011年、p.51
当たり前だが酒をあおりながらプレイするのはよくない。この大ボスのプレイヤーは試合が終了するごとにふらふらとした足取りで用を足していた。それゆえに、集中力が切れたようなプレイが散見された。
地道に練習をしていくと何を取るべきかが理解できるようになる。すなわち、強い構成が認識できるということだ。構成を見抜くことができる眼が最も重要であることは明らかである。なぜなら、リロールすると出現する大量のごみを除外することができる「選球眼」を持つ人間が勝者だからだ。下手なプレイヤーにはこの眼がない。どのように組み合わせると強いのかを十分に理解していない。したがって、試合数を重ねるほどに他のプレイヤー、特にリーダーボードの上位、の養分と化すのである。</description>
        </item>
        <item>
          <title>これスキ、スコなどの頭の悪い感情表現から脱却する文章作法</title>
          <link>https://niku.page/%E6%96%87%E7%AB%A0%E4%BD%9C%E6%B3%95/</link>
          <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E6%96%87%E7%AB%A0%E4%BD%9C%E6%B3%95/</guid>
          <description>Photo by Ronan Furuta on Unsplash
文章作法を学ぶ気がないのであればブログを書くことは断念すべきだ。駄文で他人の時間を奪うからだ。作法を取得するためには2冊の本を入手しなければならない。手に入れたら肌身離さず持ち歩くことがブログ執筆のための第一歩である。
NHK漢字表記辞典 | ＮＨＫ放送文化研究所 |本 | 通販 | Amazon
漢字表記辞典であいさつを見ると、1番目が「あいさつ」、2番目が「挨拶」とある。だからあいさつはひらがなを優先する。かいだめは「買いだめ」とする。「溜」は使用しない。漢字表記辞典の購入なしにこのようなことを知ることは不可能である。
〈型〉で書く文章論［改訂2版］――誰でも書けるレポート講座 | 西田みどり |本 | 通販 | Amazon
〈型〉で書く文章論は第1章の1だけを毎日読む。メモは取らない。メモを取ったことに満足して読み返さなくなるからだ。
一人称は統一して私を使用する。別人格が現れて「おいら」や「あちき」を使用する場合は注意しなければならない。
書き言葉を使用する。俗用表現は避ける。俗用表現とは「足を洗う」「チャリンコ」などである。話し言葉から書き言葉にした場合の例を挙げる。
とても 非常に/顕著に/著しく/たいへん
もっと なお/さらに
いつも 常に
ずっと はるかに
よく 繁盛に
正しく 正確に
普通に 一般的に(「普通＝通常」では使用してよい)
やる 行う
する 行う
体言止め(名詞止め)は使用しない。
表記は統一する。表記の統一の例外は縮約形や通称だ。初出がスマートフォンで以後はスマホなど。「スマートフォン(以下スマホ)」とする、というように書く。
適宜、句読点を打つ。「ここではきものをぬいでください」のように読点がないと履物か着物かわからない文になる。「刑事は泥まみれになりはだしで逃げていく賊を追いかけた」刑事が泥まみれになったのか、泥まみれの賊を追いかけたのかどちらかわかない。
長い主語にも読点を打つ。「太郎の父親の鈴木さんは、私の父の友達です」長い述部を持つ主語にも読点が必要だ。「鈴木さんは、私の父の友達で太郎と2年間ロンドンに住む予定です」
並列の語句「その原因は心理的、精神的なもの」と、前提、仮定、原因、理由などを表す条件句「悪条件の下で、すぐれた成果を上げる」挿入句にも「停止線まで、たとえ確認できたとしても、進んではいけません」読点は必要だ。
倒置、呼びかけ、応答、感嘆にも読点が必要だ。「ほんとスコ、この部屋の雰囲気は」
漢字の混ぜ書きはしない。常用漢字に入っていなくても「てい談」としたり「震かん」としてはいけない。
引用は以下のように書く。
(太郎著『花子』岩波書店、1979年、p.254)
太郎によると「…老化に原因はない」(『臨床哲学』哲学書房、1997年、p.78)ということである。
太郎、花子著、「畜産」、農林水産省、http:// 、2020年01月01日参照。
〈型〉で書く文章論は第1章の1だけでも盛り沢山である。2はパラグラフライティングの説明だ。これを読んだとしても訓練を重ねないと身につけることはできない。一般人がブログを書くためにそこまでする理由はない。
大抵の場合、 小見出しは
不要である。 頭の悪い
ブログは 見出しを
連発して 見苦しいものだ。</description>
        </item>
        <item>
          <title></title>
          <link>https://niku.page/%E3%81%8A%E5%95%8F%E3%81%84%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B/</link>
          <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E3%81%8A%E5%95%8F%E3%81%84%E5%90%88%E3%82%8F%E3%81%9B/</guid>
          <description>注意 お問い合わせの内容によっては回答できない場合があります。
メールフォーム</description>
        </item>
        <item>
          <title>プライバシーポリシー</title>
          <link>https://niku.page/%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%90%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%AA%E3%82%B7%E3%83%BC/</link>
          <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%90%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%AA%E3%82%B7%E3%83%BC/</guid>
          <description>広告の配信について 当サイトは第三者配信の広告サービスである「Google Adsense」を利用しています。 広告配信事業者はユーザーの興味に応じた広告を表示するためにCookieを使用することがあります。Cookieを無効にする設定およびGoogle Adsenseに関する詳細は広告 – ポリシーと規約 – Googleで確認できます。 第三者がコンテンツおよび宣伝を提供し訪問者から直接情報を収集することがあります。訪問者のブラウザにCookieを設定したりこれを認識します。
アクセス解析ツールについて 当サイトではGoogleによるアクセス解析ツールである「Googleアナリティクス」を利用しています。 このGoogleアナリティクスはトラフィックデータの収集のためにCookieを使用しています。このトラフィックデータは匿名で収集されているので個人を特定するものではありません。この機能はCookieを無効にすることで収集を拒否できます。この規約の詳細はこちらで確認できます。
免責事項 当サイトで掲載している画像の著作権等は各権利所有者に帰属します。記事の内容や掲載画像等に問題がある場合は各権利所有者本人が直接メールでご連絡ください。確認後に対応させていただきます。 当サイトからリンクなどによって他のサイトに移動した場合は移動先で提供される情報などについて一切の責任を負いません。 当サイトのコンテンツは可能な限り正確な情報を掲載するよう努めています。しかし情報が古くなっていることがあります。当サイトに掲載された内容によって生じた損害等の一切の責任を負いません。
プライバシーポリシーの変更について 当サイトは個人情報に関して適用される日本の法令を遵守するとともに本ポリシーの内容の改善に努めます。修正された最新のプライバシーポリシーは常に本ページにて開示されます。</description>
        </item>
        <item>
          <title>運営者情報</title>
          <link>https://niku.page/%E9%81%8B%E5%96%B6%E8%80%85%E6%83%85%E5%A0%B1/</link>
          <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
          
          <guid>https://niku.page/%E9%81%8B%E5%96%B6%E8%80%85%E6%83%85%E5%A0%B1/</guid>
          <description>運営者 fleshblock
自己紹介 私たちのキリスト集会は30年という長きにわたり活動して参りました。結論から申し上げますと信徒数は伸びませんでした。
多くの信徒が離脱し創価学会へと流れる背景には現世利益（げんせりやく）という問題があります。キリスト教徒であるには死後の世界を信じ続けなければならないのです。
日本人には霊的世界が理解できません。「天国は、ほんとうにある」だから天国ポイントを貯めようと口を酸っぱくしてゆっても無駄でした。
画像のムスリムを見てください。サラートで「アッラーのほかに神はなし、ムハンマドは神の使徒なり」と祈っています。
サラートとはクルアーン29章45節で「あなたに啓示された啓典を読誦（どくじゅ）しなさい。そしてサラートの務めを守りなさい。本当にサラートは淫らな行為と悪行から遠ざける」と説明されています。
ムスリムは一日5回のサラートが義務づけられています。どうしてこのような信仰を持てるのでしょうか。それは死後の復活と楽園の報償を信じているからです。
これまでの皆様からのご支援に心より感謝申し上げます。</description>
        </item>
        
  </channel>
</rss>
